給聽日去影相作紀錄的戰地記者朋友的建議

一. 不干預、不參與
如果影影下參與埋一份最後被警察帶走，幾珍貴的照片影片都唔會有機會公開到

二. 專重被攝者
雖然香港無肖像權，但未必每一位參與人士都願意被拍下，如果對方不願意，就不應去拍，也不應該公開

我相信作為香港一個重要時刻，照片和影片可以成為珍貴的史料，亦依靠著其去讓世界的人更了解到香港

有冇預計邊個位影相好？

下午時分我相信跟住舉橫額既人會比較多野影到，普通市民只係跟住行。入夜應該主要都係立法會附近，但到時如果有團體有其他行動，可能就真係要打游擊咁

建議每隔一段時間將啲相用Wifi 過到手機backup
手機用自己相做Wallpaper，唔好用指紋或面部解鎖。比人拉咗無義務解鎖手機，比人拉咗可以做啲乜可以參考出面熱門Post。

貓蛇不論攝影技術， 抑或個人修養都一樣咁差劣

本身以為你喺影相台派下膠扮下傻仔玩，原來你真係傻既

你條傻柒廢老生癌末期死全家

本po只談影相不談參與，ching係咪搞錯左d野

基本上佢成個人都係攪錯晒

又反共變撐共

加多一條

三. 保護自己
過程中可能有碰撞，甚至為左影靚相行到好近，亦唔會知警方同示威人士會唔會誤中副車。所以首要條件一定係人、機安全，影到走唔到d相幾靚都冇用

著反光衣

死中囯國人含SIR再唔用中囯日語漢字仆街死爛鏡頭
中囯人去死

超前=隊頭?

遊行應該無野影啦 等夜啲先試下上前
而家迫緊地鐵 諗住同fd灣仔插隊

有冇啲咩建議 應該幾點去邊咁

除咗拍片影住啲狗打人同啲出名嘅人外 影到樣嘅盡量blur /唔揀

插隊去左隊頭